Dark waters 追擊黑水真相：權威話冇事，信定唔信好？

同期的《吹哨人》「爆大鑊」爆得像個笑話，《追擊黑水真相》有著最強的奧斯卡台前幕後班底同場較量，那便好看多了，基本上就是一部「奧斯卡片」的格局。導演Todd Haynes前作《卡露的情人》已為「奧斯卡片」，此作再以其細膩的風格，寫個橫跨幾十載的「追查真相」式故事。有別於同類電影單純地「爆大鑊」，Todd Haynes用上一貫的冷酷陰沉風格，輔以澎湃劇力，令前半段有如驚慄片般驚心動魄，拍出驚喜的懾人氣氛。雖然過程複雜，鋪排仍見有條不紊，直至片尾道盡讓觀眾嚇呆、關乎每個人的絕望真相。諷刺在，有班人會深信政府與大企業所公佈的數據，既然政府表明達到安全指標，你還鍥而不捨地追殺，那就是你的問題，殊不知健康風險已「殺到埋身」。放諸如今香港局勢（觀影時為澳門國際影展），可真能代入其中。

Robert剛成律師樓的合夥人之一，便接到了一宗案件，要控告自己的大客戶，聲稱其工廠污染水源，毒殺牧場的牛隻。Robert起初不以為然，細查發現原來問題不獨溪流，更廣至家居用品都受到影響，足以影響全國甚至全球人民的健康。大企業隻手遮天、官官相衛，更刻意隱瞞事情的嚴重性，Robert依然無懼一切，幾乎押上自己的未來，決心要控告到底，以查出真相，卻非如想像般簡單．．．

《卡露的情人》是有如詩篇般的美麗作品，Todd Haynes這次卻一反常態，沒如《吹哨人》般濫加無謂愛情線，拍出充滿劇力的驚慄片。《追擊黑水真相》時序橫跨幾十年，Todd Haynes拍來層層遷進，將「黑水真相」由淺入深，觀眾如跟主角同步，愈看愈覺驚心動魄。一如《卡露的情人》，《追擊黑水真相》也是用上冷峻的鏡頭，讓氣氛極為壓抑，亦令前半段看來觸目驚心、劇情出奇地緊張富追看性；即使案情有夠複雜，仍沒用上艱深難明的辭匯，投入感大增。對比Mark Ruffalo的另一部「爆大鑊式奧斯卡片」《焦點追擊》，無疑更易入口。

《追擊黑水真相》還是難達佳作之列，最後半小時太冗長也是一敗筆。明白故事改篇自真人真事，而案件還未正式完結，但在電影的取材上，實無必要過度詳細交代。《追擊黑水真相》的「真相」於中後段已經揭曉，而主角鍥而不捨的努力也得到所需，如電影在此完結，剩下的「近代史實」用上字幕交代，效果已能達到所需。如今，《追擊黑水真相》在高潮戲過後，還有近半小時篇幅，難免畫蛇添足，令前大半段好感大降。縱為典型的「奧斯卡片」，目前在頒獎禮之路勢頭不強，似乎也情有可原。

總括而言，《追擊黑水真相》一承Todd Haynes冷酷陰沉風格，在「爆大鑊」題材中加入驚慄元素，前半段出奇地懾人心魄，追看力極強，將極為複雜的時序交代得有條不紊，足見Todd Haynes導技之功力；「權威」隻手遮天偏偏有人不加思索就盲從，劇情對此荒謬局面諷刺得淋漓盡致，觀眾或找到弦外之音代入位。只是，後半段過份冗長，略感「死唔斷氣」，於高潮位過後仍有漫長篇幅，讓可觀性下降，略覺虎頭蛇尾。

Rotten tomatoes 90%
同近期武漢肺炎性格有啲相似
值得一睇

值得一睇 但又唔算好好睇
但近期有套驚世奇案 差唔多

我覺得驚世奇案好睇d

驚世疑案

一定好睇得過乜代宗師掛

律師好慘

Ching 睇咗? 好唔好睇!!

值得睇

諷刺在，有班人會深信政府與大企業所公佈的數據，既然政府表明達到安全指標，你還鍥而不捨地追殺，那就是你的問題，殊不知健康風險已「殺到埋身」。

呢句好貼地㗎

其實我未睇 驚到唔係好想出街

簡場小人d囉頭先睇果場都勁小人
而且一早同自己講如果有人咳得好勁就即走

戴口罩其實唔驚 但係我睇戲一定要食爆谷

果的人無腦就抵撚死啦

信咗咁多年無啦啦同你講有問題，唔係咁易接受，睇下大中華膠就明。

全世界都有呢啲人 呢套戲正好說明

Lm